特金會：兩人先單獨會面2小時 代表稍後加入

美國總統特朗普和北韓領袖金正恩周二（12日）舉行歷史性會面，有美國官員周一（11日）透露，特、金二人會事先單獨會面最多兩小時，然後才展開兩國的雙邊會談，如果進展良好，美朝會發表聯合聲明。白宮其後確認，特朗普會與金正恩先單獨會面，然後再展開雙邊會談。

特金會將於周二早上9時在新加坡聖淘沙嘉佩樂酒店舉行，美聯社報道特朗普和金正恩會先見面，屆時只有翻譯隨行，之後雙方官員才加入會議，美方與會者可能是國務卿蓬佩奧、國家安全顧問博爾頓；朝方與會者則可能是金正恩胞妹金與正和統戰部長金英哲。另外，有外媒周日（10日）引述美國官員指，特金會或於黃昏結束，但峰會不太可能開多過一日。此前有指若談判順利，特金會或會延長，在周三（13日）繼續第二日會談。

美朝雙方對北韓無核化存有分歧，美國國家安全顧問博爾頓早前指北韓應用利比亞模式棄核，引來北韓強烈反彈，怒斥美國一廂情願，更一度招致特朗普取消特金會。美國兩名前參議員納恩（Sam Nunn）和盧格（Richard Lugar）透露，他們上周二（5日）曾向特朗普提議，讓北韓按哈薩克模式棄核。

當年前蘇聯加盟共和國，包括烏克蘭、白羅斯、哈薩克同意向俄羅斯交出前蘇聯遺留的核武，以換取美英俄尊重領土獨立及主權、不會受武力威脅及以經濟壓力干涉內政。

啪啪啪啪啪啪啪啪啪啪

Trump簽得成停戰協議甚至兩韓統一有冇幾攞和平獎

Suuuuuuuper slam

1對1 Twitter 私人對話

THIS

聽得明咩？

肥仔恩係瑞士留學，未至於聽唔明嘅。

只有翻譯隨行，呢兩個翻譯不得了

幾你老母
機

隨時比人綁架問佢傾左啲乜

更正：機

一直都好想知雜總金仔呢班友識唔識英文。
上次雜總同侵單獨漫遊花園，雜總識聽咩

中國高官D英文分分鐘好過英中教英文D老師啦

金仔一定識啦，留學咗咁多年。

金仔真係唔洗講

雜總都一定識, 而家大陸大城市, 周街D人都識英文, 好過哂我地港豬添

金仔係Swiss改名隱性讀左幾年書嫁

屌過唔少鬼妹 所以先又iMac機又NBA

潮童黎

are you sure? 以我所知好似唔多係喎。就算佢哋有一定既讀寫水平 (都只係小數)，但佢哋聽同講大部分都係垃圾水平喎。

利申: 留過上海三年

單獨2小時
金仔：你先定我先?

可能我誇張左, 唔係成街, 只係已經好多人都識, 特別係有讀書個班

咪撚吹啦
刁種識撚英文咩

支那班鳩官依家上到位都係不學無術

聽講啊雜總 小學生水平咋喎

講咩文

鄧小平江澤民就應該識嘅

雜種都無留過學 算吧啦

你估侵侵敢唔敢握手

我就係喺上海讀 mba，都叫接觸過班有讀書既國內人。除左有喺外國留過學既，大部分人係冇講既能力，聽既話，如果係中文講師講英文就冇問題，如果係 native speaker 就會差好多

其實好似係兩個元首見面
點都係要講返官方語言
（唔理識唔識對方語言）
翻譯係一定需要的

因為好似係面子 同 尊重問題
一用對方語言黎傾就已經唔係對等地位咁

食屎la 你

啲大陸仔黎香港讀master ，speaking都差過中學生，咩撚都唔識就係到鳩吹大陸西，你老味做雞幾好服務wo

傻西黎，唔需要理

含啦金仔

互射十次

公開場合係
私下who knows

金仔同侵侵點對等呀

有時冇翻譯跟住，兩條友喺度行，究竟係點溝通

隻揪？

其實可能揀女啫

江澤民 廣東話

江澤民 英文

江澤民 日文

江澤民 俄文

李克強 英文（同場加映前港督衛奕信普通話）

馬英九 英文（當然勁，做過蔣經國翻譯）

宋楚瑜 英文（做過新聞局局長）

連戰 英文

蔡英文 英文

放心喎一定有翻譯在場

肥仔金唔係外國留學既咩？要翻譯？

兩韓統一？
南韓 比舊屎我做乜

可能有輻射

無，佢唔係nigga

翻譯點譯？

I dont know what 7 you say.

扑野都要翻譯？

4p

你以為

頂得住鬼佬炮咀得果隻劉鴨

翻譯乜都會知曬
所以一定用親信
可能佢細妹唔奇

係咪請個玻妹cosplay做翻譯

雜種無份傾

江澤民胡撚塗嗰班就識
習帝連中文都讀錯

識都要 要多d時間諗點應對對方

trump: is my rocket bigger than yours?

雜總唔識，佢小學未畢業

永續總統都仲得

舊啲果批就有留過學
刁大大依批好多都因為文革讀到小學

四腳外交

清，習大大標準高幹子弟，根紅苗正
洗9同班蟻民玩紅衛兵

清佢老豆比人鬥到仆街

高幹子弟又如何？都要分派別
刁大大老豆有段時期係比鄧小平打壓
就算文革後，你覺得佢有無可能真係入到清華？

大叔的愛

人地英法德三文拎A

唔好同child登仔太認真。

小數？ 咁有冇點數

只要同大陸人做過嘢，都知佢地一般嘅英文水平係點啦

雪雪雪

佢十歲識騎射 Tim

五碎識推車

係入面打交都無人知

勝負難分喎

習寬衣連中文都唔識啦
點會識英文

金仔番學多年又同浴文咁frd
英文實掂

笑撚左 你個習總小學生黎炸，中文都寫到小學雞咁，講中文都未講清

總係覺得兩條友唔駛對鏡頭，會變咗另一個人

一山門就屌金仔老母，然威脅佢而家就隊林佢。

專登翻譯錯

傾食女

會議內容：
互相笑下自己d人民有幾蠢，講下食女經驗，讚下對方幾咁醒

會後記者會：

會議已經取得重大突破，兩國就核問題坦承交換意見.........。

金仔應該識啲英文 如果唔係點同洛文做friend

可能侵鍾意屎忽
金仔鍾意大波
談判破裂

唔知有冇直播

其實識聽都要帶翻譯
一黎好似上邊講咁面子問題
二黎可以係聽翻譯講野既時間黎諗野

帶手套

翻譯：why not both

今次終國或成最大

應該Trump贏面高啲，話曬後生讀過軍校，條肥仔咁後生就三高，好快撐唔住

侵仔後入金仔

傾得成冇和平獎 個獎廢左佢啦以後

印象中老江喺識得最多外語嘅國家主席。

蔡英文 英文
笑左

呢樣講咗好耐
佢根本就不屑於攞個奧巴馬都攞到嘅獎到

留意返唔好將你自己同呢到嘅大部份人歸類為港豬
你港豬唔代表我哋係港豬
明冇？

習總：我負責翻譯ok?